<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on Reservoir</title>
    <link>https://neniz77.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Reservoir</description>
    <image>
      <title>Reservoir</title>
      <url>https://neniz77.github.io/papermod-cover.png</url>
      <link>https://neniz77.github.io/papermod-cover.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://neniz77.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20 逃避</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_20/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_20/</guid>
      <description>逃避 今天考慮了許久，決定暫時不參加科技哲學讀書會，原因是想到之前參加陌生讀書會的時候，不太能快速適應所有人報告的節奏，所以對於這種形式比較難吸收資訊。但我對於科技哲學讀書會本身的命題還是非常感興趣的，覺得可以自己來研究（不要再亂立 flag 了 XD)
今天是因為對自己的認識，所以做了這樣的決定。我覺得是好的，代表我有不斷在判斷的過程中更認識自己。但我也想到昨天和 chatGPT 聊天時得到一個觀點：「自我覺察不應是逃避、不行動的藉口」。我覺得蠻有道理的，不能以自我覺察為名義， 總是做出最保守的決定。如果我做的決定只是不斷拒絕改變、拒絕面對，這樣就只是在逃避了。聽引書店 podcast 講《內在原力》時也有說到：「人們的成就感不在於是否真的成功，而在於自己願意踏出改變，不論結果是好是壞」。
所以說，我的行動方案是什麼？如何讓這個決定不那麼保守、逃避，但又在我自己舒服的範疇內？覺得可以記下讀書會的研究主題或書單，自己研究並記下筆記放在 blog 區。是否又在亂立 flag 呢XDDD
（順帶一提：chatGPT 好像是不錯的聊天對象XD 雖然他的回答沒啥新意，但有時候就只是需要一個聲音願意聽我抱怨、並補充一些因為我在氣頭上所以沒想到的觀點）
Snapshot 自卑：畏畏縮縮，不喜歡和任何人揭露自己 成就感：排除各種 bug 終於成功把網頁放上 github page 的時候，超有成就感的呀～ </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>19 好想早睡早起</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_19/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_19/</guid>
      <description>為什麼每天不能早點睡早點起？為什麼一直把這當成目標，卻無法實踐？
上班時負責推進團隊行動，下班後雖然有各種目標卻無限拖延，我目前覺得關鍵在於：
上班累積的情緒並沒有消化 本身的個性就覺得要規劃妥善才能行動 💡 ai 建議：在這樣的情況下，需要找到方法來消化上班時的情緒。可以嘗試運動、冥想或寫日記等方式來釋放情緒，讓自己放鬆並進入更好的狀態。同時，也可以嘗試先行動再規劃的方式，將目標分解成小步驟，逐步完成，讓自己不會一直拖延。
💡 如何先行動再規劃？ 舉例來說，可以嘗試先制定一個簡單的計劃，例如「今晚寫一篇文章的大綱」或「寫一封電子郵件回覆客戶」。然後，在完成這個小步驟後，再制定下一個小步驟，逐步實現整個目標。這樣可以讓自己感覺到進展，也可以避免一開始就把目標設得太高，導致無法開始行動。
AI 的建議聽起來可行，先選一件小事情來做，完成之後再找下一件小事做。先看到進度推動、建立「能把事情做完」的信心，才有力量繼續行動。
明天早上的第一件小事就是要起床和綸視訊，第二件小事是嘗試用 Hugo 建網站！
Snapshot 乏味：看到商品區塊好多介面 bug 的時候，覺得溝通好心累，比起做這些重複地溝通，更想要花時間去研究官網呈現、on boarding 和新介面 心動：想到阿綸說，他的手錶還是台灣時間，隨時提醒自己阿琪的時間。覺得能有一個這樣心繫自己的人，何其榮幸。 好奇：聽到 C 的各種抱怨型需求，我都好想和他吵架。但 Ｒ 總能平靜地說「確實可以 XXX 蠻好的」然後找出解法，真好奇他內心的狀態如何轉換的。 💡 ai 建議：乏味的狀態可能是因為重複地溝通帶來的疲憊感，可以考慮和同事或上級溝通，尋找更有效率的方式。而心動的狀態則可以成為自己行動的動力，記得將這份動力轉化成行動，讓自己更接近目標。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 murmur</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_18/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_18/</guid>
      <description>為什麼有些人的生活好像一直很有趣，不是因為他們太幸運沒有遇到困難，而是他們有一套方法去克服鳥事、並對新事物熱情與好奇。
我信仰 notion/figma 那種工具創始人的設計哲學，因此有時會對現在的工作感到困惑。
今天的 snapshot:
心虛：數據會議，因為沒空準備資料，各種半成品，所以非常非常沒信心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17 情緒與寫作計畫</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_17/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_17/</guid>
      <description>維持每天寫一點字的這個習慣，比我想像中難以持續。好像太容易受到情緒所影響，因為有情緒，所以允許自己任性不寫。 但其實寫字這件事，原本就是要用來讓我更認識自己、 理解自己複雜的情緒，進而可以同理自己並找到更好的解答。 《我想和你聊聊》這本書寫道：我們沒辦法選擇會遇到什麼情境，但可以選擇要如何面對他。書寫本身就是為了協助自己面對，並且做出抉擇。
問題是，我每天必須針對 一個主題進行書寫，但常常當天的情緒根源，與那天要書寫的主題並不一樣。 有些情緒還處於「好想抱怨」的階段，還沒能開始理性分析。 如果我那時真的 listen my heart 寫出當時的心聲，可能也只是一些情緒化的 murmur 而已。
針對這些問題，我覺得首先 snapshot 這個計劃，在某定程度上能接住那些「好想抱怨」階段的情緒。 snapshot 的重點就是在捕捉那些無法描述清晰、但卻在我腦海中留下深刻畫面的片段。 還不需要馬上分析，但我想要先讓自己清楚看到這些情緒。
如何教育自己的情緒則是另一個課題。我現在講的情緒，大概就是《僧人心態》裡說的「猴心」，或是《柔美的細胞小將》裡的歇斯底里細胞。 當我的歇斯底里細胞出沒的時候， 我現在的做法就是放任他佔據細胞村。 我其實也知道，以教育的角度來說，用這樣的放縱的方式來對待一個受傷的孩子，並不永續。 這樣他並不會知道要如何面對悲傷，面對憤怒，只知道自己每次出現就會讓全村的大人都得停下手邊的工作。
今天的 snapshot:
委屈：Ｌ各種目的不明的命令，照他意思做完之後，又說我做不對。 憤怒：根本不可能把所有東西都存在Google drive，效率太差了。Ｌ不想辦法提高效率， 而是一直要求我用笨方法做事。其實知道我應該找聰明方法來解決這件事，但還是覺得被罵好氣。 偷偷摸摸：今天上班心情差，想吃點好吃的補償自己。基於某種不明的原因，想吃泡麵和仙草又不想被室友發現，於是只能偷偷摸摸躲躲藏藏。 雖然今天上班很不順遂，但很喜歡今天的書寫時間，覺得有在書寫的過程中梳理一些原本沒有想清楚的脈絡。 嘗試用語音輸入的方法，覺得還不錯，可以鼓勵我自己不要字斟句酌。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>15 需求說明</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_15/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_15/</guid>
      <description>昨天 Y 寫信和悠遊卡客服要求退款，我和他聊到自己在處理客服的經驗。客人的對錯誤情境的描述經常是簡略而不精確的，因此我們通常會再問一些問題來確認。釐清問題後，才能做出下一步判斷，給予對應的處理。 但如果對方沒有積極配合找出原因，或者剛好沒有問到最關鍵的資訊，真相有可能就這樣石沉大海。
今天去看醫生， 發現和醫生溝通時也適用這個情境。 我所提供的資訊，會影響醫生做判斷。 儘管醫生會追問，還是有可能因為我沒講出某個關鍵字、醫生也剛好沒寫到要問，就這樣做出了不符合事實的判斷。 所以，每次看診都好緊張，好怕自己沒講清楚√。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>16 何時宜的決策</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_16/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_16/</guid>
      <description>停更了一天。本以為今天會放棄，幸好還是來了。
今天和 Y 聊到我對工作環境感到的焦慮。如果拿我羨慕的工作環境，和現有的工作環境比，大概可以說是補習班和自己看課本。這兩種沒有說哪一種學習方式一定會學得更好，但後者就是得找到自己的方法。另外，由於這兩天工作上頻繁出現 bug，因此不斷需要檢討負責測試的人也就是我，內心不免有種「真希望原本就有導入敏捷開發工作流程，我只要依循規範就不會錯」的想法。但我其實也知道，處於不同階段的團隊會需要不同的方法，適時導入能解決當下問題的方法，才能達到開發速度與品質的平衡。就好像雖然寶寶總有一天會長大、上學，但如果在出生那一天就買好課本，也是要等到開始上學那天才派得上用場，而很可能到那個時候，課本就又出了新版本了。原本買的舊版本根本就沒用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>14 Yoga</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_14/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_14/</guid>
      <description>一直覺得每個成為瑜伽老師的人，應該都經歷了和自己身體對話、和解的過程，有一個瑜伽老師特有的人生觀。像是今天上瑜伽課的時候，老師說「去感受身體比較緊的地方，然後用你的呼吸去鬆開它」。我第一次感到瑜伽的寓意就是這個，明明就只是趴在那裡不動，但隨著呼吸，居然能讓僵硬的筋逐漸鬆開。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 慢慢喜歡你</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_13/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_13/</guid>
      <description>昨天和男友討論了匯流愛 vs. 浪漫愛，發現我們的關係發展真的很像「慢慢喜歡你」。其實很難明確說出因為對方的某個特質而想要追求/決定成為伴侶，其實更多的悸動和決定是發生在交往之後。在交往前我們就知道對方和自己身處不同世界，他是因為這個不一樣而好奇，我則是因為他對於不一樣的開放態度而注意到他。和他在一起，時常就好像被鼓勵著去輕推框住我世界的牆。我需要花力氣去推，去和其他人溝通協調、去表達那些我以前可能沒耐心說的思緒、去嘗試那些可能會不舒服的想法和舉動。推是費力的，但我知道每往外推一點，都該非常感謝。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 判斷</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_12/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_12/</guid>
      <description>換到這個工作後，更傾向：用自己的邏輯解釋得清楚的事情才選擇相信。這也是呼應 preconception 那句話吧：如果你足夠相信一個觀點，就應該有能力為其辯護或背書。學生時期時常選擇一知半解地相信權威，後果就是其實我自己並不了解自己為什麼要做那個選擇。
雖然一直聽到「沒有唯一最佳解」這件事，但直到 dive into 新創、軟體界，才切身體會到這件事。在成長歷程中、在前公司，總有一個權威（老師、老闆）去定義誰是 top，並且有一些原則或標準。但現在在新創、軟體界，世界就不是這樣運作的。
從最簡單最基礎的 on boarding 流程就可以看出這點。幾乎所有產品都會有 on boarding 流程，但完全沒有一套絕對的「最佳解」，每家的作法都不太相同，甚至都抱持著截然不同原則去設計。從更小的 scope 來看，連每家公司選用的 google 登入的套件都不太ㄧ樣，而不同套件居然也會造成體驗上和流程上的差異，但除非把所有人的作法和對應情境都仔細挖出來分析，要不然很難比較出誰的作法最好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11 重拾對產品熱情</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_11/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_11/</guid>
      <description>這一週內，工作上有一些變動和波折。或許是因為這些變動，我感受到自己那股好久不見的對產品的研究熱情。週末學了 SEO 策略給出不錯的建議，週二找到 Rytr 並建立 AI 工作流程，週三週四大量看新創產品的首頁，並且決定要開始尋求更精緻細膩的 UI。這兩三天有點開始拾回對數位產品熱情，昨天開始試用 Readwise 產品 reader 閱讀 feed，並因此找到操作體驗有點令我驚艷的產品 Gamma。
記得之前大四在「設計人生」的課我有寫到，很希望我一直學習的熱忱，並且那個學習是「只為學而學」而不為任何工作目的。但我現在會覺得在「研究興趣」與「日常實用」找到交集還是必要的。如果無法實用的話，會很容易被日常瑣事沖刷而放棄；再來是如果可以實用，就會有持續探索找答案的動力。
再次出發後下筆有點卡。提醒自己，這些文字並不需要是 insight，光是作為銜接思緒脈絡的橋樑就有其價值。就像是設計人生那時候的想法，雖然現在並不認同，但那時的想法仍挺珍貴。雖然今天只簡單帶過，但其實還可以進一步分析為什麼我當下會那樣渴望，這個願望背後的情緒其實是什麼？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 重新開始</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_10/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_10/</guid>
      <description>上週日因爲情緒不穩而中斷了計畫。剛開始的那天還很有動力想要補寫，但一天拖一天，認為自己做得到的聲音就越渺小，覺得自己就是不行、就是沒有恆心沒有毅力的聲音越來越大。無論如何，很開心自己能 restart。
今天想談的是「小聰明」，最近嘗試在工作中導入 CharGPT，這兩天也手癢嘗試了一些新的 app，發現在現在的世界裡，學習的途徑和我小時候差好多。之前必須穩紮穩打背各種條目，現在則講究各種「小聰明」—— 要怎麼活用 chatgpt 擴充自己的守備範圍？沒有學過程式？不重要，只要知道怎麼下指令、怎麼找資源，就能得到更多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09 未知的環境</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_09/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_09/</guid>
      <description>今天是週日，因為想讓公司的SEO策略有更好的作法，所以花了時間研究網路資源，也打電話問了朋友C。和C討論後一個豁然開朗，我覺得好嚮往C在分享時屢屢提到目標設定、驗證與優化等等，好嚮往這種嚴謹、內建許多工作方法的工作流程。
現在身處的環境時常沒人有知識背景知道該怎麼做。所以一旦有人說出個模糊的作法，我又沒有知識背景可以在當下提出更好的看法，就會採用那個模糊的方式。不知道有沒有效、不知道如何判讀數據、不知道實驗的方向，只能亂試，但其實又沒有足夠的時間和資源。
其實也不是要說這樣的環境絕對「不好」，畢竟很多創業家或偉人，都是在資源匱乏極其匱乏的情況下，運用自己的方式試錯並找到出路。更何況我身處於一個資訊流通、甚至可以靠 chatGPT 談話來解答。談的是為什麼我身在其中會那麼「不舒適」。
我從小就認知自己是「不聰明但很努力」，直到大學與出社會後，才聽到別人會對我評價「聰明」。
這個從小到大的認知，讓我在行事習慣上好像習慣「不聰明、紮實的作法」。那種前一天晚上才翻開課本跳著讀，然後隔天靠著邏輯半答半猜，會讓我非常不安。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>07 抑鬱的反面是活力</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_07/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_07/</guid>
      <description>也許在日常課題中，「找到答案」意謂的一直都不是尋找到世界的真理，而是找到自己的方式去詮釋、去面對當下。
今天看到真實小姐的貼文裡有一句話，覺得很有感。
抑鬱的反面不是快樂，而是活力。by 心理學者安德魯 索羅門
原本想要紀錄那篇文章提到「如何有活力」的幾個方式，提醒自己日後可以照著這個步驟練習。但隨即想到了前幾天對於「知識 vs. 感受」的討論，認為自己應該更有意識地打開以前並不習慣書寫的「感受」。因此，我決定來討論「活力」對我來說是什麼。
是大一大二時，每天七點半醒來後，不會依賴著床，而是期待著這一天會發生的事情。
是忙了一整天之後，還是頗有興致地上 yt 去學怎麼用 Rhino 印戒指、或是研究各種瀏覽器。
是忙碌學習程式，卻仍不忘檢視與優化工作模式的那段時光。
是即使忙碌仍讓運動成為每天生活習慣、甚至不做會難受的那段時光。
是有餘裕可以關心別人，帶給別人力量。
是第一份工作的開頭幾個月願意反省、並且很願意接受反饋的自己。
是第一份工作中期，想要想辦法讓團隊改變、建立團隊文化的自己。
是第一份工作後期，就算處於高壓高工時環境仍想盡辦法為自己解答、運用每天的一丁點私人時間閱讀《僧人心態》來療癒自己的時光。
總結一下，對我來說活力就是：在工作之餘，願意去思考、學習、感受、關懷、嘗試與挑戰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06 Where to start: 知識 or 感受</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_06/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_06/</guid>
      <description>應該要從「人類累積的知識」開始，還是從「感受」開始？
大學時的摘要和心得 大學時期因為是學術型文組生，所以很常遇到一種作業叫做「讀書筆記」，通常包含兩個部落「摘要」和「心得」。雖然知道有寫心得並且寫得好，能拿到A或A+，但還是會把大部分的心力花在寫長長的摘要，因為那彷彿是一種努力的證明——我有花好數十個小時把這本艱澀的學術書看完哦。那時的自己崇尚這種展現努力但不見得聰明的方法，鄙視那種耍小聰明、看頭看尾就寫一大篇心得的人。關於我如何從堅信著「不聰明但努力」逐漸典範轉移，應該可以再開一個主題來談。
疫情期間的人性衝突與變化 因為這幾天爸爸確診，有聊到一些確診出關後去各種場合的心境和與人的互動，就想到自己當初確診時，因為怕傳染到身邊的人、或身邊的人怕感染，因此心理壓力蠻大的。這兩年在 Dcard 上也有層出不窮的文章在討論確診後的人際衝突。我就想說應該可以來用比較人類觀察的角度來分析這件事，但隨即又想到說：應該先上網查查，網路一定已經很多人寫過類似主題更深入的分析了，無論是社會學、人類學、心理學，或是UX、產品界討論人們的需求變化，抑或是討論遠端工作模式等職場議題。
但又想到，為什麼要管其他人有寫過呢？其他人有寫過，會影響到我怎麼寫自己的部落格嗎？
好像隱隱約約覺得知識的發展應該要奠基在人類的知識之上。就好像寫讀書筆記時，不能看標題就寫心得，必須讀完整本書，再寫出回應書中內容的觀點。
如果我因為這個理由而放棄這個靈感，就無法帶出現在的思考。是不是該多 follow 「感受」呢？
此篇文章架構 回到這篇在討論的主題。如果我去叫 chatGPT 或 Notion AI 寫一個關於此主題的大綱，或是我去找一個寫文大師照著他的建議來發展大綱，可能就會和現在的內容完全不一樣。但我覺得我喜歡現在這樣。質樸，沒什麼被別人閱讀的價值，文句並不優美甚至會到難懂，但真實，且幫助我思考。
結論：也許這個問題並非是非題，將情境拆解成更細緻時又會有不同的討論方式。但這次，我願意多給「感受」一票。
——
想深刻感受所以想回去看人類學 / 脫離學術可以更關注感受而把知識擺一邊 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04 漫畫家其實很像創業家</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_04/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_04/</guid>
      <description>前幾天在書展聽了尼爾喝牛奶 x 六牧老師的講座，覺得挺新鮮的，是我較少接觸的領域。覺得蠻訝異印象中的阿宅作家，能坐在台上這樣侃侃而談。以前看劇、看電影，是試圖去走入角色們的世界，想辦法去理解那群角色的故事與心理。然而作家是用反向的角度來看這件事的，她有權決定角色的命運、情節走向，但每個細節設定都要有所理由。
其實身為一個作家就彷彿在經營公司。可以決定產品的任何細節（角色設定）、公司文化（世界觀）。也可以決定下一年度要做的所有事情（情節走向）。但也必須要對這些事情負責，只要做了決定，就要對這些決定做出合理的解釋。
題外話。一直有個疑問：為什麼有些話直到說出口之後，才發現邏輯不順或有謬誤？為什麼有人可以一開口就是經過縝密計算的話？那些計算到底是在淺意識裡運算還是？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05 武斷</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_05/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_05/</guid>
      <description>今天是第五天，剛好適合來談「武斷」（好爛XD)
認識我的人應該會把我當作武斷的反義詞。正向一點的角度是謹慎，負面一點則是優柔寡斷、沒自信。在我的價值觀裡，確實覺得武斷是危險的、容易出錯或傷人的，所以傾向於「不武斷」。
podcast “偏見 Preconception “ 的前幾集裡有個概念挑戰了這個信念，也是近半年來蠻常浮現在我腦海中的話：「如果我真的足夠相信一個價值觀或一件事，我應該是有能力且願意，為我所說出的價值觀負責或背書。」
因為太秉持著不武斷原則，我在一些需要清楚溝通表達的時刻，也時常顯得很猶疑不決，因而影響了討論的品質與訊息傳遞的效率。
明天可以來剖析為什麼我那麼執著於不武斷、我對於武斷所造成後果的想像，也許可以找到行動的答案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03 評價</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_03/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_03/</guid>
      <description>今天鼻子好不聽話，下班後呈現一整個昏沉狀態。但我還是來寫了，給自己拍拍手～
今天下班後直奔心心念念的牛肉麵店。邊吃邊想著，好像某次看 google maps 時有瞄到這間 google 的評價其實不高。相信每個人都有遇過這樣的店：有些店你常常吃也覺得很好吃，可能因為朋友推薦或開在附近，所以你從來沒查過他的 google 評價。某天你才突然發現他的評價只有 3 顆星，完全不在你判斷「能吃」的標準內。
我們都知道感受很難客觀衡量，但為了降低風險還是會看別人的評價來參考。
另一個關於感受的例子是：最近有一本很夯的書，身為有在 follow 該作者的粉絲，隱約覺得那本書對現在狀態的我價值不大。但發生了兩件事讓我有點動搖，一是我聽到另一個 podcaster 表達對這本書的興趣，二是前幾天有個朋友邀請我一起去聽那本書的講座。即使 podcaster 並沒有說出任何他覺得有興趣的點，我甚至也沒有在講座中聽到任何很撼動我的 insight，就忽然覺得我應該買那本書來讀讀。
可能是出於某種對那位 podcaster 的崇敬之心（？），以及在講座看到了近百位充滿上進心的觀眾，有種「他們應該才是對的吧」「他們應該得到了某些啟發，某些我還沒有慧根看到的洞見」的不確定感在淺意識中誕生。
在生活中，好容易受到權威者的立場、或大眾的意見，而動搖自己的真實感受哦。
尤其「他看到了某些我還沒慧根看到的洞見」，是從小被教育做人要謙虛、要尊重掌權者的一個概念。也是我在工作上時常提醒自己抱持的想法。過去這樣做的確讓自己免於一些被當白目的責備，但最近也猶豫者是否該繼續秉持著這樣的理念，因為這個概念和「追求真相」某種程度上被道而馳。
「吾愛吾師，但吾更愛真相」是否應該成為新的典範？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02 針鋒相對</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_02/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_02/</guid>
      <description>00 x 100 Challege：每天找一個主題，書寫 100 字以上，持續 100 天。
想了好久要做這件事，終於在這天起了頭。想要做 100x100 Challenge，其實是偶然間看到了 奔波男子 和 Chen&amp;rsquo;s Blog – 尋找生命的意義本身就是一件有意義的事 這兩個創作者，給我帶來了啟發：一直都想要透過書寫好好梳理自己的想法，也想培養一個能持續的日常習慣。好喜歡他們用短短的篇幅，書寫出自己對世界的理解和思考過程。
從大學開始有斷斷續續在寫日記，以前把自己的日記命名為 dammy，開頭會寫「Dear Dammy：」，因為覺得寫日記對我來說好像是思想的水壩，攔截那些流動的思緒。即便當下覺得是沒什麼價值的絮絮叨叨，過了好幾個月回來看，這些當下的感受和紀錄，往往能勾起某些已然遺忘的記憶，甚至能夠解答現在的疑惑、或療癒現在的自己。
（像是和男友在一起多年的我，有時候也會困惑老夫老妻的相處模式是否還能有怦然心動。偶然一次翻到幾個月前的日記，寫到當時男友從某間店裡，拿著公仔蹦蹦跳跳興奮跑出來的表情。看到這短短幾個字，我腦中立刻就有畫面了，也恍然大悟原來這是屬於這個階段的我的怦然心動。）
整理一下 100x100 challenge 的對我來說的目標：
和自己對話：讓現在的我可以和過去的我對話，將不同時期的思緒疊加在一起思考。 鍛煉執行肌：過去嘗試書寫但屢次失敗的原因，是因為我常常想要把事情想得很深、挖到最底層，然後就會在卡關時直接放棄。現在我想要用每日 100 字的限制來降低強度、提高執行率。讓我相信自己也可以 get things done in life。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 100x100 Challenge 開始</title>
      <link>https://neniz77.github.io/posts/day_01/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://neniz77.github.io/posts/day_01/</guid>
      <description>100 x 100 Challege：每天找一個主題，書寫 100 字以上，持續 100 天。
想了好久要做這件事，終於在這天起了頭。想要做 100x100 Challenge，其實是偶然間看到了 奔波男子 和 Chen&amp;rsquo;s Blog – 尋找生命的意義本身就是一件有意義的事 這兩個創作者，給我帶來了啟發：一直都想要透過書寫好好梳理自己的想法，也想培養一個能持續的日常習慣。好喜歡他們用短短的篇幅，書寫出自己對世界的理解和思考過程。
從大學開始有斷斷續續在寫日記，以前把自己的日記命名為 dammy，開頭會寫「Dear Dammy：」，因為覺得寫日記對我來說好像是思想的水壩，攔截那些流動的思緒。即便當下覺得是沒什麼價值的絮絮叨叨，過了好幾個月回來看，這些當下的感受和紀錄，往往能勾起某些已然遺忘的記憶，甚至能夠解答現在的疑惑、或療癒現在的自己。
（像是和男友在一起多年的我，有時候也會困惑老夫老妻的相處模式是否還能有怦然心動。偶然一次翻到幾個月前的日記，寫到當時男友從某間店裡，拿著公仔蹦蹦跳跳興奮跑出來的表情。看到這短短幾個字，我腦中立刻就有畫面了，也恍然大悟原來這是屬於這個階段的我的怦然心動。）
整理一下 100x100 challenge 的對我來說的目標：
和自己對話：讓現在的我可以和過去的我對話，將不同時期的思緒疊加在一起思考。 鍛煉執行肌：過去嘗試書寫但屢次失敗的原因，是因為我常常想要把事情想得很深、挖到最底層，然後就會在卡關時直接放棄。現在我想要用每日 100 字的限制來降低強度、提高執行率。讓我相信自己也可以 get things done in life。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
